[
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 1,
    "question": "Le syst\u00e8me nerveux autonome contr\u00f4le l'activit\u00e9 de:",
    "options": [
      "A. Les muscles squelettiques",
      "B. Les muscles visc\u00e9raux",
      "C. Glandes (seulement les exocrines)",
      "D. Glandes (seulement celles endocrines)",
      "E. Glandes (exocrines et endocrines)"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 2,
    "question": "Le syst\u00e8me nerveux central comprend:",
    "options": [
      "A. Enc\u00e9phale et nerfs cr\u00e2niens",
      "B. Enc\u00e9phale et nerfs spinaux",
      "C. Enc\u00e9phale et moelle \u00e9pini\u00e8re",
      "D. Moelle \u00e9pini\u00e8re et nerfs cr\u00e2niens",
      "E. Moelle \u00e9pini\u00e8re et nerfs spinaux"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 3,
    "question": "Selon le nombre des prolongements, les neurones peuvent \u00eatre:",
    "options": [
      "A. Pseudobipolaire",
      "B. Pseudomultipolaire",
      "C. Unipolaire",
      "D. Bipolaire",
      "E. Multipolaire"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 4,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects relatifs aux neurones bipolaires:",
    "options": [
      "A. Ils peuvent \u00eatre ronds, ovales ou en forme de fuseau",
      "B. Ils peuvent \u00eatre \u00e9toil\u00e9s, pyramidales ou piriformes",
      "C. Ils ont un prolongement qui se divise en un T",
      "D. Ils ont plusieurs prolongements dendritiques",
      "E. Ils ont deux prolongements qui partent du m\u00eame p\u00f4le de la cellule"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 5,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects relatifs aux motoneurones:",
    "options": [
      "A. Ils sont reli\u00e9s \u00e0 leurs organes effecteurs par leurs dendrites",
      "B. Ils sont reli\u00e9s \u00e0 leurs organes effecteurs par leurs axones",
      "C. Ils re\u00e7oivent des stimuli de l'environnement int\u00e9rieur ou ext\u00e9rieur du corps par leurs axones",
      "D. Ils re\u00e7oivent des stimuli de l'environnement int\u00e9rieur ou ext\u00e9rieur du corps \u00e0 travers leurs dendrites",
      "E. Ils peuvent \u00eatre divis\u00e9s en neurones visceromoteurs et somatomoteurs"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 6,
    "question": "Le neurone est constitu\u00e9 de:",
    "options": [
      "A. Corps cellulaire",
      "B. P\u00e9ricaryon",
      "C. Une ou plusieurs prolongements",
      "D. Un ou plusieurs dendrites",
      "E. Un ou plusieurs axones"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 7,
    "question": "Le corps neuronal est d\u00e9limit\u00e9 par:",
    "options": [
      "A. Membrane plasmique",
      "B. Neurilemme",
      "C. Neuroplasme",
      "D. Une fine membrane",
      "E. Une membrane \u00e9paisse"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 8,
    "question": "Le neurone contient les organites sp\u00e9cifiques suivants:",
    "options": [
      "A. Corps tigro\u00efdes",
      "B. Corps Nissl",
      "C. Ribosomes",
      "D. Neurofibrilles",
      "E. Centrosomes"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 9,
    "question": "Les dendrites sont des prolongements:",
    "options": [
      "A. Des cellules de Schwann",
      "B. Des cellules \u00e9pendymales",
      "C. Des astrocytes",
      "D. Des neurones",
      "E. Plus \u00e9pais dans leur segment initial"
    ],
    "correct_answers": ["D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 10,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s correctes se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 l'axone:",
    "options": [
      "A. Il a une membrane appel\u00e9e axolemme qui joue un r\u00f4le important dans la propagation de l'influx nerveux",
      "B. Tout au long de son parcours, il projette des collat\u00e9rales obliques dans sa direction",
      "C. Tout au long de son parcours, il projette des collat\u00e9rales parall\u00e8les \u00e0 sa direction",
      "D. Tout au long de son parcours, il projette des collat\u00e9rales perpendiculaires sur sa direction",
      "E. Il se ramifie dans sa partie terminale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 11,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s correctes se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 la gaine de my\u00e9line:",
    "options": [
      "A. On peut le trouver dans les axones de diam\u00e8tre inf\u00e9rieur \u00e0 2 microns",
      "B. On peut le trouver dans les fibres postganglionnaires",
      "C. Il manque dans les fibres postganglionnaires",
      "D. Il joue le r\u00f4le de l'isolation thermique",
      "E. Il acc\u00e9l\u00e8re la conduction de l'influx nerveux"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 12,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 l\u2019axone des neurones du syst\u00e8me nerveux p\u00e9riph\u00e9rique:",
    "options": [
      "A. Il a une gaine de my\u00e9line produite par les cellules de Schwann",
      "B. Il a une gaine de my\u00e9line produite par les oligodendrocytes",
      "C. Il a une gaine de Henle",
      "D. Il n'a pas de gaine Schwann",
      "E. Il n'a pas de gaine de Henle"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 13,
    "question": "En ce qui concerne le gaine de Henle, il est vrai qu\u2019il:",
    "options": [
      "A. Appartient aux gaines qui couvrent l'axone des neurones du syst\u00e8me nerveux p\u00e9riph\u00e9rique",
      "B. Appartient aux gaines qui recouvrent l'axone des neurones du syst\u00e8me nerveux central",
      "C. Il enveloppe la gaine de my\u00e9line",
      "D. Il s\u00e9pare la membrane plasmique d'une cellule de Schwann du tissu \u00e9pith\u00e9lial environnant",
      "E. Il joue un r\u00f4le dans la perm\u00e9abilit\u00e9 et la r\u00e9sistance"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 14,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 la cellule nerveuse:",
    "options": [
      "A. Elle est caract\u00e9ris\u00e9 par l'excitabilit\u00e9 et la conductivit\u00e9",
      "B. Elle est caract\u00e9ris\u00e9 uniquement par l'excitabilit\u00e9",
      "C. Elle est caract\u00e9ris\u00e9 uniquement par la conductivit\u00e9",
      "D. Elle peut g\u00e9n\u00e9rer un potentiel d'action qui se propage",
      "E. Elle peut g\u00e9n\u00e9rer un potentiel de membrane local qui ne se propage pas"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 15,
    "question": "La vitesse de conduction de l'influx nerveux est:",
    "options": [
      "A. 10 m\u00e8tres / seconde en fibres my\u00e9linis\u00e9es",
      "B. 10 m\u00e8tres / seconde en fibres non my\u00e9linis\u00e9es",
      "C. 100 m\u00e8tres / seconde en fibres my\u00e9linis\u00e9es",
      "D. 100 m\u00e8tres / seconde en fibres non my\u00e9linis\u00e9es",
      "E. 100 m\u00e8tres / minute en fibres my\u00e9linis\u00e9es"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 16,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 la synapse neuromusculaire:",
    "options": [
      "A. Il ressemble \u00e0 la synapse neuroneuronale",
      "B. C'est compl\u00e8tement diff\u00e9rent de la synapse neuroneuronale",
      "C. Il est similaire \u00e0 la synapse neuroneuronale",
      "D. On l'appelle plaque motrice ou jonction neuromusculaire",
      "E. On l'appelle plaque sensorielle ou jonction neurosensorielle"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 17,
    "question": "Un r\u00e9flexe repr\u00e9sente:",
    "options": [
      "A. La r\u00e9action des centres nerveux \u00e0 la stimulation d'une zone effectrice",
      "B. La r\u00e9action des centres nerveux \u00e0 la stimulation d'une zone r\u00e9ceptrice",
      "C. Une structure excitatrice qui r\u00e9pond aux stimuli avec des variations de potentiel graduelles",
      "D. La base anatomique de l'action r\u00e9flexe",
      "E. Une structure non excitatrice qui ne r\u00e9pond pas aux stimuli"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 18,
    "question": "Les affirmations suivantes sont vraies en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'arc r\u00e9flexe:",
    "options": [
      "A. Il repr\u00e9sente le m\u00e9canisme de fonctionnement fondamental du syst\u00e8me nerveux central",
      "B. Il repr\u00e9sente le m\u00e9canisme de fonctionnement fondamental du syst\u00e8me nerveux p\u00e9riph\u00e9rique",
      "C. Il repr\u00e9sente la base anatomique de l'action r\u00e9flexe",
      "D. Il est compos\u00e9 de trois composants anatomiques",
      "E. Il est compos\u00e9 de 5 composants anatomiques"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 19,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant aux exterorecepteurs:",
    "options": [
      "A. Ils re\u00e7oivent des stimuli de l'int\u00e9rieur du corps",
      "B. Ils re\u00e7oivent des stimuli des muscles, des tendons et des articulations",
      "C. Ils re\u00e7oivent des stimuli de l'ext\u00e9rieur du corps",
      "D. Ils informent sur la position du corps",
      "E. Ils permettent le contr\u00f4le du mouvement"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 20,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au chimior\u00e9cepteurs:",
    "options": [
      "A. Ils sont stimul\u00e9s par la lumi\u00e8re",
      "B. Ils sont stimul\u00e9s chimiquement",
      "C. Ils r\u00e9pondent aux variations de temp\u00e9rature",
      "D. Ils contiennent des nocicepteurs",
      "E. Ils sont situ\u00e9s au niveau de l'\u00e9pith\u00e9lium olfactif"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 21,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au thermor\u00e9cepteurs:",
    "options": [
      "A. Ils sont stimul\u00e9s par la d\u00e9formation de la membrane cellulaire",
      "B. Ce sont des r\u00e9cepteurs tactiles, de pression et de vibration",
      "C. Ils r\u00e9pondent aux variations de temp\u00e9rature",
      "D. Ils sont des terminaisons nerveuses libres",
      "E. Ils se trouvent dans les cellules visuelles \u00e0 c\u00f4ne et les cellules visuelles \u00e0 b\u00e2tonnet"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 22,
    "question": "Le voie eff\u00e9rente de l\u2019arc r\u00e9flexe repr\u00e9sente:",
    "options": [
      "A. Axones des neurones moteurs somatiques par lesquels la commande est envoy\u00e9e \u00e0 l'organe effecteur",
      "B. Axones des motoneurones v\u00e9g\u00e9tatifs par lesquels la commande est transmise \u00e0 l'organe effecteur",
      "C. Dendrites de motoneurones somatiques par lesquels la commande est transmise \u00e0 l'organe effecteur",
      "D. Dendrites de motoneurones v\u00e9g\u00e9tatifs par lesquels la commande \u00e0 l'organe effecteur est transmise avec des attributs fonctionnels sp\u00e9cifiques",
      "E. L'un des principaux niveaux du syst\u00e8me nerveux central"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 23,
    "question": "La moelle \u00e9pini\u00e8re a:",
    "options": [
      "A. Deux parties plus volumineuses au niveau cervical et lombaire",
      "B. Deux parties plus volumineuses au niveau thoracique et lombaire",
      "C. Deux parties plus volumineuses au niveau cervicale et sacr\u00e9e",
      "D. Deux parties plus volumineuses au niveau du filum terminale",
      "E. Deux intumescences (cervicale et lombaire)"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 24,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 l'arachno\u00efde:",
    "options": [
      "A. Il a une structure fibreuse, r\u00e9sistant",
      "B. Il a une structure conjonctive",
      "C. C'est une membrane conjonctivo-vasculaire",
      "D. Il est s\u00e9par\u00e9 des parois du canal vert\u00e9bral par l'espace \u00e9pidural",
      "E. Il est s\u00e9par\u00e9 du pia mater par un espace contenant le liquide c\u00e9phalo-rachidien (LCR)"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 25,
    "question": "En ce qui concerne la mati\u00e8re grise de la moelle \u00e9pini\u00e8re, il est vrai que:",
    "options": [
      "A. Elle est dispos\u00e9e au centre",
      "B. Elle est situ\u00e9e \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie",
      "C. En section verticale, elle a la forme de la lettre H",
      "D. En section transversalee, elle a la forme de la lettre H",
      "E. Il se compose des corps de neurones"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 26,
    "question": "En se r\u00e9f\u00e9rant aux cornes post\u00e9rieures de la moelle \u00e9pini\u00e8re, il est vrai qu\u2019elles:",
    "options": [
      "A. Contiennent le syst\u00e8me somatomoteur",
      "B. Contiennent des neurones des voies sensoriels qui ont la signification d'un deutoneuron",
      "C.Contiennent des neurones des voies sensoriels qui ont la signification d'un protoneuron",
      "D. Elles sont plus larges et plus courtes que les cornes anterieures",
      "E. Contiennent deux types de neurones visc\u00e9romoteurs"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 27,
    "question": "En cas des voies de la sensibilit\u00e9 thermo-alg\u00e9sique, il est vrai que:",
    "options": [
      "A. Le protoneuron est situ\u00e9 dans le ganglion spinal",
      "B. La dendrite du protoneuron est longue et atteint les r\u00e9cepteurs",
      "C. La dendrite du protoneuron est courte et atteint les r\u00e9cepteurs",
      "D. L'axone du protoneuron atteint les r\u00e9cepteurs",
      "E. L'axone du protoneuron p\u00e9n\u00e8tre dans la moelle \u00e9pini\u00e8re"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 28,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 la voie de la sensibilit\u00e9 tactile globale grossi\u00e8re:",
    "options": [
      "A. On l'appelle aussi \u00e9picritique",
      "B. On l'appelle aussi protopathique",
      "C. Dans la peau, il a des r\u00e9cepteurs repr\u00e9sent\u00e9s par les corpuscules neurotendineux de Golgi et les disques tactiles de Meissner",
      "D. Dans la peau, il a des effecteurs repr\u00e9sent\u00e9s par des corpuscules neurotendineux de Golgi et des disques tactiles de Meissner",
      "E. Son protoneuron est situ\u00e9 dans le ganglion spinal"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 29,
    "question": "Les voies de la sensibilit\u00e9 proprioceptive sont repr\u00e9sent\u00e9es par:",
    "options": [
      "A. La voie de la sensibilit\u00e9 protopathique",
      "B. La voie de la sensibilit\u00e9 \u00e9picritique",
      "C. La voie de la sensibilit\u00e9 kinesth\u00e9sique (proprioceptif conscient)",
      "D. La voie de la sensibilit\u00e9 proprioceptive \u00e0 contr\u00f4le du mouvement (proprioceptif inconsciente)",
      "E. Les voies de la sensibilit\u00e9 interoceptive"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 30,
    "question": "La voie de la sensibilit\u00e9 proprioceptive \u00e0 contr\u00f4le du mouvement (proprioceptive inconsciente) consiste en:",
    "options": [
      "A. Deux tractes",
      "B. Le tractus spinoc\u00e9r\u00e9belleux dorsal (crois\u00e9; post\u00e9rieur; Gowers)",
      "C. Le tractus spinoc\u00e9r\u00e9belleux dorsal (direct, post\u00e9rieure, Flechsig)",
      "D. Le tractus spinoc\u00e9r\u00e9belleux ventral (crois\u00e9, ant\u00e9rieur, Gowers)",
      "E. Le tractus spinoc\u00e9r\u00e9belleux ventral (direct, ant\u00e9rieur, Flechsig)"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 31,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au faisceau spinoc\u00e9r\u00e9belleux ventral (crois\u00e9; ant\u00e9rieur; Gowers):",
    "options": [
      "A. Il a une trajectoire descendante",
      "B. Il a une trajectoire ascendante",
      "C. Il traverse le bulbe et atteint le cervelet par le p\u00e9doncule c\u00e9r\u00e9belleux inf\u00e9rieur",
      "D. Il traverse le bulbe, les pons et le m\u00e9senc\u00e9phale et atteint le cervelet par le p\u00e9doncule c\u00e9r\u00e9belleux sup\u00e9rieur",
      "E. Il traverse le bulbe, les pons et le m\u00e9senc\u00e9phale et atteint le thalamus"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 32,
    "question": "Les r\u00e9cepteurs de la voie sensorielle interoceptive sont situ\u00e9s:",
    "options": [
      "A. Dans l'\u00e9piderme",
      "B. Dans les parois des vaisseaux",
      "C. Dans les parois des organes",
      "D. Sous forme terminations libres",
      "E. Sous forme de corpuscules lamellaires"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 33,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au tractus pyramidal direct:",
    "options": [
      "A. On l'appelle aussi corticospinal lat\u00e9ral",
      "B. On l'appelle aussi corticospinal ant\u00e9rieur",
      "C. Il atteint le cordon lat\u00e9ral de la moelle \u00e9pini\u00e8re",
      "D. Il atteint le cordon ant\u00e9rieure du m\u00eame c\u00f4t\u00e9",
      "E. Il est situ\u00e9 pr\u00e8s de la fissure m\u00e9diane"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 34,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant aux 31 paires de nerfs spinaux:",
    "options": [
      "A. 8 appartiennent \u00e0 la r\u00e9gion cervicale",
      "B. 7 appartiennent \u00e0 la r\u00e9gion cervicale",
      "C. 12 appartiennent \u00e0 la r\u00e9gion thoracique",
      "D. 5 se trouvent dans la r\u00e9gion sacr\u00e9e",
      "E. 5 se trouvent dans la r\u00e9gion coccigienne"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 35,
    "question": "Il est vrai que la racine post\u00e8rieure des nerfs spinaux:",
    "options": [
      "A. Contient les dendrites des neurones visc\u00e9romoteurs de la moiti\u00e9 ventrale de la corne lat\u00e9rale",
      "B. Contient les dendrites des neurones visc\u00e9romoteurs de la moiti\u00e9 dorsale de la corne lat\u00e9rale",
      "C. Contient les axones des neurones visc\u00e9romoteurs de la moiti\u00e9 dorsale de la corne lat\u00e9rale",
      "D. Contient des axones de neurones somatomoteurs",
      "E. Il contient le ganglion spinal, sur sa trajectoire"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 36,
    "question": "La fibre autonome sympathique post-ganglionnaire entre dans le nerf spinal \u00e0 travers la branche:",
    "options": [
      "A. Sup\u00e9rieure",
      "B. Inf\u00e9rieure",
      "C. Blanche communiquante",
      "D. Grise communiquante",
      "E. M\u00e9ning\u00e9e"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 37,
    "question": "La branche grise communicante du nerf spinal permet le passage de la fibre autonome suivante:",
    "options": [
      "A. Fibre pr\u00e9ganglionnaire my\u00e9linis\u00e9e",
      "B. Fibre postganglionnaire my\u00e9linis\u00e9e",
      "C. Fibre pr\u00e9ganglionnaire non my\u00e9linis\u00e9e",
      "D. Fibre postganglionnaire non my\u00e9linis\u00e9e",
      "E. Fibre postganglionnaire sympathique et parasympathique"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 38,
    "question": "Le r\u00e9flexe rotulien d\u00e9termine:",
    "options": [
      "A. La flexion de la cuisse sur le bassin",
      "B. L'extension de la cuisse sur le bassin",
      "C. La flexion de la jambe sur la cuisse",
      "D. L'extension de la jambe sur la cuisse",
      "E. L'extension du pied"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 39,
    "question": "Il est vrai que les r\u00e9flexes nociceptifs:",
    "options": [
      "A. Sont des r\u00e9flexes de d\u00e9fense",
      "B. Ont des centres monosynaptiques",
      "C. Ont des centres polysynaptiques",
      "D. Ils consistent en le retrait d'un membre en r\u00e9ponse \u00e0 sa stimulation douloureuse",
      "E. Leurs r\u00e9cepteurs sont situ\u00e9s dans la peau"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 40,
    "question": "Le tronc c\u00e9r\u00e9bral est constitu\u00e9 de:",
    "options": [
      "A. Deux \u00e9tages",
      "B. Trois \u00e9tages",
      "C. Bulbe et cervelet",
      "D. Bulbe, cervelet et m\u00e9senc\u00e9phale",
      "E. Bulbe, pons et cervelet"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 41,
    "question": "Au niveau du tronc c\u00e9r\u00e9bral se trouve l'origine des:",
    "options": [
      "A. 10 des 12 paires de nerfs cr\u00e2niens",
      "B. Toutes les paires de nerfs cr\u00e2niens",
      "C. 10 des 31 paires de nerfs cr\u00e2niens",
      "D. 10 des 31 paires de nerfs spinaux",
      "E. 11 des 12 paires de nerfs cr\u00e2niens"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 42,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant aux nerfs cr\u00e2niens:",
    "options": [
      "A. Ils ont un tronc qui se divise en 5 branches quand ils sortent du cr\u00e2ne",
      "B. Ils sont dispos\u00e9s de mani\u00e8re m\u00e9tam\u00e9trique, comme les nerfs spinaux",
      "C. Ils diff\u00e8rent des nerfs spinaux en ce qu'ils ne sont pas dispos\u00e9s de mani\u00e8re m\u00e9tam\u00e9trique",
      "D. Ils ont deux racines (dorsale et ventrale)",
      "E. Ils n'ont pas deux racines (dorsale et ventrale)"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 43,
    "question": "Laquelle des affirmations suivantes faisant se r\u00e9f\u00e9rant aux nerfs cr\u00e2niens est vraie?",
    "options": [
      "A. Les nerfs I, II et VII sont des nerfs sensoriels",
      "B. Les nerfs I, II et VIII sont des nerfs moteurs",
      "C. Les nerfs III, IV, VI, VII et XI sont des nerfs moteurs",
      "D. Les nerfs III, IV, VI, XI et XII sont des nerfs moteurs",
      "E. Les nerfs I, II et VII sont des nerfs mixtes"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 44,
    "question": "En ce qui concerne l'origine des nerfs oculomoteurs, il est vrai que:",
    "options": [
      "A. L'origine reelle de leurs fibres motrices r\u00e9side dans le noyau accessoire du m\u00e9senc\u00e9phale",
      "B. L'origine reelle de leurs fibres motrices r\u00e9side dans le noyau moteur de l'oculomoteur du m\u00e9senc\u00e9phale",
      "C. L\u2019origine apparente des fibres motrices r\u00e9side dans le noyau moteur de l\u2019oculomoteur du m\u00e9senc\u00e9phale",
      "D. L'origine apparente des fibres motrices r\u00e9side dans le noyau accessoire du m\u00e9senc\u00e9phale",
      "E. L'origine reelle des fibres parasympathiques r\u00e9side dans le noyau accessoire du m\u00e9senc\u00e9phale"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 45,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant aux nerfs trijumeaux:",
    "options": [
      "A. Ils repr\u00e9sentent la paire III de nerfs cr\u00e2niens",
      "B. Ils repr\u00e9sentent la paire V de nerfs cr\u00e2niens",
      "C. Ils repr\u00e9sentent la paire VII de nerfs cr\u00e2niens",
      "D. Ils sont des nerfs moteurs",
      "E. Ils sont des nerfs mixtes"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 46,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au nerf facial:",
    "options": [
      "A. Il repr\u00e9sente la paire V de nerfs cr\u00e2niens",
      "B. Il repr\u00e9sente la paire VII de nerfs cr\u00e2niens",
      "C. Il est un nerf moteur",
      "D. Il est un nerf mixte",
      "E. Il est un nerf sensoriel"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 47,
    "question": "Lesquels des \u00e9nonc\u00e9s suivants se r\u00e9f\u00e9rant aux nerfs du glosso- pharyngien sont vrais?",
    "options": [
      "A. Le premier neurone des fibres sensorielles est situ\u00e9 dans les ganglions le long de la trajectoire nerveuse",
      "B. Le deutoneuron est situ\u00e9 dans le noyau solitaire du bulbe",
      "C. Le deutoneuron est situ\u00e9 dans le noyau solitaire du pons",
      "D. Les fibres sympathiques proviennent du noyau salivaire inf\u00e9rieur du bulbe",
      "E. Les fibres parasympathiques proviennent du noyau salivaire sup\u00e9rieur du pons"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 48,
    "question": "Les fibres sensorielles du nerf glosso-pharyngien re\u00e7oivent des sensations gustatives de:",
    "options": [
      "A. Le tiers ant\u00e9rieur de la langue",
      "B. Le tiers moyen de la langue",
      "C. Les deux tiers ant\u00e9rieurs de la langue",
      "D. Le tiers post\u00e9rieur de la langue",
      "E. Les deux tiers post\u00e9rieurs de la langue"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 49,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant aux nerfs vagues:",
    "options": [
      "A. Ils repr\u00e9sentent la paire VIII de nerfs cr\u00e2niens",
      "B. Ils repr\u00e9sentent la paire X de nerfs cr\u00e2niens",
      "C. Ils sont aussi appel\u00e9s nerfs pneumogastriques",
      "D. Ils sont aussi appel\u00e9s nerfs spinaux",
      "E. Ils sont des nerfs mixtes"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 50,
    "question": "Les fibres sensorielles du nerf vague re\u00e7oivent des sensations gustatives de:",
    "options": [
      "A. Le bout de la langue",
      "B. Le tiers ant\u00e9rieur de la langue",
      "C. Le tiers moyen de la langue",
      "D. Les deux tiers ant\u00e9rieurs de la langue",
      "E. La racine de la langue"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 51,
    "question": "L'origine des nerfs hypoglosses:",
    "options": [
      "A. L'origine reelle r\u00e9side dans le noyau moteur du nerf situ\u00e9 dans le bulbe",
      "B. L'origine reelle r\u00e9side dans le noyau moteur du nerf situ\u00e9 dans les pons",
      "C. L'origine apparente r\u00e9side dans la face post\u00e9rieure du tronc c\u00e9r\u00e9bral",
      "D. L'origine apparente r\u00e9side dans le sillon pr\u00e9olivaire",
      "E. L'origine apparente r\u00e9side dans le sillon r\u00e9tro-olivaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 52,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects relatifs aux p\u00e9doncules c\u00e9r\u00e9belleux:",
    "options": [
      "A. Ils repr\u00e9sentent l'une des trois parties du tronc c\u00e9r\u00e9bral",
      "B. Ils relient le bulbe, le pons et le mesencephalon au cervelet",
      "C. Ils relient le bulbe, le pons et le diencephal au cervelet",
      "D. Ils ne contiennent que des fibres aff\u00e9rentes",
      "E. Ils contiennent des fibres aff\u00e9rentes et eff\u00e9rentes"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 53,
    "question": "Le cortex c\u00e9r\u00e9belleux comprend:",
    "options": [
      "A. 3 couches de cellules",
      "B. 6 couches de cellules",
      "C. Une couche mol\u00e9culaire \u00e0 l'ext\u00e9rieur",
      "D. Une couche granulaire \u00e0 l'ext\u00e9rieur",
      "E. Une couche granulaire \u00e0 l'int\u00e9rieur"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 54,
    "question": "Le diencephale est compos\u00e9 de:",
    "options": [
      "A. Le m\u00e9senc\u00e9phale",
      "B. Le thalamus",
      "C. L'hypothalamus",
      "D. L'hypophyse",
      "E. Le m\u00e9tathalamus"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 55,
    "question": "L'hypothalamus est un centre sup\u00e9rieur d'int\u00e9gration, de r\u00e9gulation et de coordination des principales fonctions du corps, parmi lequel:",
    "options": [
      "A. L'amplification des vibrations sonores faibles",
      "B. La diminution des vibrations sonores fortes",
      "C. Le m\u00e9tabolisme interm\u00e9diaire",
      "D. La thermor\u00e9gulation",
      "E. Digestion par les centres de la faim, de la soif et de la sati\u00e9t\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 56,
    "question": "Les h\u00e9misph\u00e8res c\u00e9r\u00e9braux ont:",
    "options": [
      "A. 3 facettes: lat\u00e9rale, m\u00e9diale et inf\u00e9rieure",
      "B. 3 facettes: lat\u00e9rale, m\u00e9diale et basale",
      "C. 3 facettes: lat\u00e9rale, basale et inf\u00e9rieure",
      "D. 3 facettes: lat\u00e9rale, m\u00e9diale et sup\u00e9rieure",
      "E. 4 facettes: lat\u00e9rale, m\u00e9diale, sup\u00e9rieure et inf\u00e9rieure"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 57,
    "question": "Le lobe pari\u00e9tal est situ\u00e9:",
    "options": [
      "A. Dans la partie inf\u00e9rieure des h\u00e9misph\u00e8res c\u00e9r\u00e9braux",
      "B. Avant la fissure centrale",
      "C. Avant la fissure rolandique",
      "D. Au-dessus du sillon lat\u00e9ral",
      "E. Au-dessous du sillon lat\u00e9ral"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 58,
    "question": "Les affirmations suivantes sont vraies se r\u00e9f\u00e9rant aux h\u00e9misph\u00e8res c\u00e9r\u00e9braux:",
    "options": [
      "A. La mati\u00e8re grise se situe uniquement \u00e0 la surface",
      "B. La mati\u00e8re grise se situe uniquement \u00e0 l'int\u00e9rieur",
      "C. La mati\u00e8re grise se trouve \u00e0 la fois \u00e0 la surface et \u00e0 l'int\u00e9rieur",
      "D. La substance blanche entoure les ventricules c\u00e9r\u00e9braux I et II",
      "E. La substance blanche entoure les ventricules c\u00e9r\u00e9braux III et IV"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 59,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au pal\u00e9ocortex:",
    "options": [
      "A. Il est situ\u00e9 sur une petite surface de la face m\u00e9diale des h\u00e9misph\u00e8res c\u00e9r\u00e9braux.",
      "B. Il est situ\u00e9 sur une large zone sur la face m\u00e9diale des h\u00e9misph\u00e8res c\u00e9r\u00e9braux",
      "C. Il est situ\u00e9 sur une large zone sur la face lat\u00e9rale des h\u00e9misph\u00e8res c\u00e9r\u00e9braux",
      "D. Il repr\u00e9sente le point d'origine des processus psychiques affectifs \u00e9motionnels",
      "E. Il repr\u00e9sente le point d'origine du comportement instinctif"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 60,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au r\u00e9flexe inconditionn\u00e9:",
    "options": [
      "A. C'est inn\u00e9",
      "B. Il est acquis",
      "C. C'est une r\u00e9action apprise",
      "D. C'est caract\u00e9ristique pour une esp\u00e8ce",
      "E. Ce n'est pas caract\u00e9ristique pour une esp\u00e8ce"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 61,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au r\u00e9flexe d\u2019alimentation:",
    "options": [
      "A. C'est une r\u00e9ponse apprise",
      "B. C'est un r\u00e9flexe conditionn\u00e9",
      "C. C'est caract\u00e9ristique pour une esp\u00e8ce",
      "D. C'est une r\u00e9ponse inn\u00e9e",
      "E. C'est un r\u00e9flexe inconditionn\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 62,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant aux r\u00e9flexes conditionn\u00e9s:",
    "options": [
      "A. Ils se ferment au niveau cortical",
      "B. Ils se ferment au niveau sous-cortical",
      "C. Ils s'\u00e9teignent si le stimulus initial n'est pas renforc\u00e9 par intervalles par le stimulus absolu",
      "D. Ils s'\u00e9teignent si le stimulus secondaire n'est pas renforc\u00e9 par intervalles par le stimulus indiff\u00e9rent",
      "E. Ils ne sont jamais \u00e9teints"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 63,
    "question": "Le motoneurone est:",
    "options": [
      "A. Un neurone aff\u00e9rent",
      "B. Un neurone eff\u00e9rent",
      "C. Un neurone qui transmet les impulsions des r\u00e9cepteurs au syst\u00e8me nerveux p\u00e9riph\u00e9rique",
      "D. Un neurone qui transmet les impulsions des r\u00e9cepteurs au syst\u00e8me nerveux central",
      "E. Un neurone qui transmet les impulsions du syst\u00e8me nerveux central \u00e0 un organe effecteur"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 64,
    "question": "Les affirmations suivantes sont vraies se r\u00e9f\u00e9rant au syst\u00e8me nerveux autonome:",
    "options": [
      "A. La plupart des organes re\u00e7oivent une innervation autonome simple",
      "B. La plupart des organes re\u00e7oivent une innervation double et antagoniste",
      "C. Dans certains organes, le sympathique et le parasympathique produisent le m\u00eame type d\u2019effets, mais ces effets ne diff\u00e8rent que quantitativement",
      "D. Dans certains organes, le sympathique et le parasympathique produisent le m\u00eame type d\u2019effets, mais ces effets ne diff\u00e8rent que qualitativement.",
      "E. Dans certains organes, le sympathique et le parasympathique produisent le m\u00eame type d'effets, mais ces effets diff\u00e8rent \u00e0 la fois quantitativement et qualitativement"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 65,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au trajet eff\u00e9rent du r\u00e9flexe autonome:",
    "options": [
      "A. C'est semblable \u00e0 celui du r\u00e9flexe somatique",
      "B. Il est fondamentalement diff\u00e9rent de celui du r\u00e9flexe somatique",
      "C. Dans le syst\u00e8me sympathique, il a des ganglions autonomes vert\u00e9braux lat\u00e9raux",
      "D. Dans le syst\u00e8me parasympathique, il a des ganglions autonomes vert\u00e9braux lat\u00e9raux",
      "E. Dans le syst\u00e8me parasympathique, il a des ganglions autonomes juxtavisc\u00e9raux et intramuraux"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 66,
    "question": "Les centres du syst\u00e8me parasympathique sont situ\u00e9s dans:",
    "options": [
      "A. Les cornes ant\u00e9rieures de la moelle \u00e9pini\u00e8re thoracique et lombaire sup\u00e9rieure",
      "B. Les cornes post\u00e9rieures de la moelle \u00e9pini\u00e8re thoracique et lombaire sup\u00e9rieure",
      "C. Les cornes lat\u00e9rales de la moelle \u00e9pini\u00e8re thoracique et lombaire sup\u00e9rieure",
      "D. Les noyaux parasympathiques du tronc c\u00e9r\u00e9bral et dans la moelle \u00e9pini\u00e8re lombaire L2-L4",
      "E. Les noyaux parasympathiques du tronc c\u00e9r\u00e9bral et dans la moelle \u00e9pini\u00e8re sacrale S2-S4"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 67,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au syst\u00e8me nerveux sympathique:",
    "options": [
      "A. Il a ses propres voies repr\u00e9sent\u00e9es par des cha\u00eenes sympathiques paravert\u00e9brales",
      "B. Il a ses propres voies repr\u00e9sent\u00e9es par des cha\u00eenes sympathiques lat\u00e9ro- vert\u00e9brales",
      "C. Il utilise des voies emprunt\u00e9es",
      "D. Il utilise les voies des nerfs cr\u00e2niens III, VI, IX, X",
      "E. Il utilise les voies des nerfs cr\u00e2niens III, VII, IX, X"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 68,
    "question": "S\u00e9lectionnez les \u00e9nonc\u00e9s corrects se r\u00e9f\u00e9rant au syst\u00e8me parasympathique cr\u00e2nien:",
    "options": [
      "A. Il a ses propres voies repr\u00e9sent\u00e9es par des cha\u00eenes sympathiques paravert\u00e9brales",
      "B. Il a ses propres voies repr\u00e9sent\u00e9es par des cha\u00eenes sympathiques lat\u00e9ro- vert\u00e9brales",
      "C. Il utilise les voies des nerfs cr\u00e2niens III, VI, IX, X",
      "D. Il utilise les voies des nerfs cr\u00e2niens III, VII, IX, X",
      "E. Il utilise la voie des nerfs pelviens"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 69,
    "question": "Laquelle des substances suivantes est lib\u00e9r\u00e9e \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 p\u00e9riph\u00e9rique de la fibre postganglionnaire:",
    "options": [
      "A. Noradr\u00e9naline dans le cas du syst\u00e8me sympathique",
      "B. Noradr\u00e9naline dans le cas du syst\u00e8me parasympathique",
      "C. Ac\u00e9tylcholine dans le cas du syst\u00e8me sympathique",
      "D. Ac\u00e9tylcholine dans le cas du syst\u00e8me parasympathique",
      "E. Nor\u00e9pin\u00e9phrine dans le cas du syst\u00e8me parasympathique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 70,
    "question": "Le composant sympathique active le corps pour l'offensive et la d\u00e9fense principalement en lib\u00e9rant:",
    "options": [
      "A. Adr\u00e9naline de la glande corticosuprar\u00e9nale",
      "B. Noradr\u00e9naline des fibres postganglionnaires",
      "C. Ac\u00e9tylcholine \u00e0 partir des fibres postganglionnaires",
      "D. Adr\u00e9naline de la m\u00e9dullosurr\u00e9nale",
      "E. Ac\u00e9tylcholine de la m\u00e9dullosurr\u00e9nale"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 71,
    "question": "Les synapses cholinergiques utilisent:",
    "options": [
      "A. Adr\u00e9naline",
      "B. Noradr\u00e9naline",
      "C. Nor\u00e9pin\u00e9phrine",
      "D. \u00c9pin\u00e9phrine",
      "E. Ac\u00e9tylcholine"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 72,
    "question": "Lequel des organes suivants ne poss\u00e8de pas d'innervation parasympathique?",
    "options": [
      "A. La m\u00e9dullosurr\u00e9nale (medulla glandulae suprarenalis)",
      "B. Les glandes sudoripares",
      "C. Les muscles \u00e9recteurs des cheveux",
      "D. La majorit\u00e9 des vaisseaux sanguins",
      "E. Tous les vaisseaux sanguins"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 73,
    "question": "La stimulation sympathique a les effets suivants sur le muscle ciliaire:",
    "options": [
      "A. Mydriase",
      "B. Myose",
      "C. Relaxation (pour vision de pr\u00e8s)",
      "D. Relaxation (vision \u00e0 distance)",
      "E. Aucun effet"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 74,
    "question": "La stimulation sympathique a les effets suivants sur le c\u0153ur:",
    "options": [
      "A. Fr\u00e9quence accrue",
      "B. Fr\u00e9quence diminu\u00e9e",
      "C. Contractilit\u00e9 accrue",
      "D. Contractilit\u00e9 diminu\u00e9e",
      "E. Aucun effet"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 75,
    "question": "La stimulation parasympathique a les effets suivants sur le foie:",
    "options": [
      "A. Contraction du foie",
      "B. Relaxation du foie",
      "C. Stimule la glycog\u00e9nolyse",
      "D. Stimule la glycog\u00e9n\u00e8se",
      "E. Aucun effet"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 76,
    "question": "La stimulation sympathique a les effets suivants sur l'iris (muscle constricteur de la pupille):",
    "options": [
      "A. Mydriase",
      "B. Myose",
      "C. Constriction des pupilles",
      "D. Relaxation (vision de distance)",
      "E. Aucun effet"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 77,
    "question": "La stimulation parasympathique a les effets suivants sur le c\u0153ur:",
    "options": [
      "A. Fr\u00e9quence accrue",
      "B. Fr\u00e9quence diminu\u00e9e",
      "C. Contractilit\u00e9 accrue",
      "D. Contractilit\u00e9 diminu\u00e9e",
      "E. Aucun effet"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 78,
    "question": "La stimulation parasympathique a les effets suivants sur les vaisseaux sanguins:",
    "options": [
      "A. Principalement la vasoconstriction",
      "B. Dilatation dans toutes les r\u00e9gions vasculaires",
      "C. Dilatation dans certaines r\u00e9gions vasculaires",
      "D. Vasoconstriction dans toutes les r\u00e9gions vasculaires",
      "E. Aucun effet"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 79,
    "question": "La stimulation du syst\u00e8me parasympathique induit:",
    "options": [
      "A. Dilatation dans certaines r\u00e9gions vasculaires",
      "B. Dilatation dans l\u2019arbre bronchique",
      "C. Constriction dans l'arbre bronchique",
      "D. Mydriase",
      "E. Relaxation des muscles ciliaires pour la vision de pr\u00e8s"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 2,
    "id": 80,
    "question": "L'enc\u00e9phalite est:",
    "options": [
      "A. Une maladie inflammatoire aigu\u00eb des m\u00e9ninges",
      "B. Une maladie inflammatoire aigu\u00eb du cerveau",
      "C. Une maladie inflammatoire chronique des m\u00e9ninges",
      "D. Une maladie chronique caract\u00e9ris\u00e9e par des \u00e9pisodes avec apparition brusque",
      "E. Une maladie chronique r\u00e9sultant d'un traumatisme cr\u00e2nien"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  }
]
